前總統列根特別助理 : 香港已死，制裁中國亦不會帶來效果，促西方國家救香港人 !

《外交政策》周一刊出曾任美國前總統列根特別助理、卡托研究所高級研究員 Doug Bandow 的文章，指去年《港區國安法》實施，令香港的自由繼續痛苦地死亡，喪失自主權的事實將揮之不去，縱使香港仍然享有額外的經濟自由，其他方面將與其他中國城市無差別；美國即使有拜登上場，也無法扭轉香港的命運。

該篇文章題為〈香港冇得救，香港人有得救〉 (Hong Kong Can’t Be Saved. Hong Kongers Can)，副題「一個曾經偉大的城市如今成為獨裁者的附庸 」。Bandow 指, 「國際線」倡議歐美制裁中國，不會帶來效果，中國亦不會屈服；他認為，舊日的香港已死，但西方國家可以提供機會予香港人移民留學。

呼籲國際施壓無用 惹中國更強烈壓逼

Bandow 謂，可以理解香港人不想被一個壓制訊息和言論自由的極權國家統治，但提醒不應寄望華盛頓可做些甚麼。他形容反修例運動期間，曾有示威者展示美國國旗，做法猶如對公牛揮舞紅布，令中國國家主席習近平在香港問題上，試圖阻止美國的干預。

他分析指，羅冠聰等人的「國際線」呼籲歐美終止貿易合作，以打擊中國威勢擴張，實際是不能實現。因為歐美無打算開戰，就沒有任何行動能將香港回復到回歸前，或 2019 年反修例運動前。Bandow 又指，對於中國共產黨而言，壓迫反對聲音是統治重中之重，政權亦不會自願放棄對其視為領土的控制。

Bandow 又認為，美國所謂的針對性制裁只是滿足自己的道德虛榮心，停止特首林鄭月娥的銀行戶口等措施，對中國是不痛不癢，不會令其在香港問題上退縮，也不會影響中美的貿易協議。文章指，美國切斷所有對香港的關係同樣無好處，對香港人的傷害遠超過影響北京政府；對中國的經濟發動更廣泛攻擊是可行，但中美雙方可能會付出巨大代價，而且不足以迫使北京投降。基於類似理由，其他國家也不會斷絕與中國關係。

Bandow 認為，要改善中國人權問題，必須從內部入手，而非由外部施加壓力。因為一個被孤立的中國，將會變得更具壓逼性和危險性。

他又以毛澤東死後，釋放了國家的改革力量為例，指中國前景難料，而習近平亦不能永遠統治中國，在他之後可能會有另一個自由化時期。美國可在此時為建立更好關係而努力，同時對中國在海外勢力設下明確限制，避免中國扭曲國際秩序，朝向獨裁發展。

促西方國家救香港人 但香港已死

根據 Bandow 說法，美國和其他國家也應設向中國人民提供更多信息，但不要進一步刺激其民族主義情緒，香港民運人士也需要這些國家的協助。

他促請西方企業歡迎香港人申請工作、西方大學邀請香港學生出國留學、西方國家也應接受尋求自由的移民。 Bandow 認為，北京的損失是西方國家的收穫，因為中國當局對香港人 BNO 移民簽證的態度顯示，人才從香港流失不會導致北京改變立場。

Bandow 在文末表明，舊香港已死，所有反對中共政權的反對派都將被輾壓，香港在政治上不會比北京或任何其他中國城市更自由。他認為，在某個遙遠的時刻，中國可能會再次擺脫毛澤東思想的壓迫，香港人可以被拯救，但香港本身卻不能。

你知我知單眼佬都知
香港已經冇得救
最緊要救香港人

Well said,希望大家都可以快啲走

似乎鬼佬冇明白過攬炒共國呢個concept

可唔可以送個核彈炸平成個大陸算

都話咗制裁根本冇用,必須取消US-HK Policy Act才能收中國皮.

中國都有幾百個核彈

制裁有用但係要集體制裁成個香港,佢無得做白手套中共要做賣手有難度

又係制裁無用論
比你香港人走晒又點
西方國家比土共嚴重滲透
再玩綏靖政策姐係等死

你唔隊冧佢, 咪香港冇得救, 跟住你美國都冇得救啦

DKLM而家放緊風準備取消制裁同取消中共D種類滅絕反人類罪名
琴日已經有單係咁, 拜登取消左對胡塞恐怖份子制裁, 侵侵1月中先將胡塞列做恐怖份子, 又係用"如果繼續制裁會影響人道主義"云云, 琴日已經有人講呢個係試水溫
取消制裁咪就係比華爾街D人奶, 比中共輸血lo
咩人道/救香港人, 講就講得好聽啦
屌佢老母

打國際線要強調返一點, 就係有仆街會千方百計奶共, 總之個大方向就係質疑佢係想奶共就得啦

而習近平亦不能永遠統治中國，在他之後可能會有另一個自由化時期

當年毛澤東果陣 美國都係咁諗

列根係滅蘇美國總統

根本一直都係想deal，口講唔掂就嚇
最後發現中共軟定硬都唔聽，一係就出兵滅撚左中共，否則香港問題係死症
最後惟有，依家我地唔玩，你自己鍾意啦

講係講得啱，但美國班竊國賊繼續養大支共，好難搞喎

就算對香港實施禁運都唔會有用
惟一可能就係滅左中共

Bandow 認為，要改善中國人權問題，必須從內部入手，而非由外部施加壓力。因為一個被孤立的中國，將會變得更具壓逼性和危險性。

他又以毛澤東死後，釋放了國家的改革力量為例，指中國前景難料，而習近平亦不能永遠統治中國，在他之後可能會有另一個自由化時期。美國可在此時為建立更好關係而努力，同時對中國在海外勢力設下明確限制，避免中國扭曲國際秩序，朝向獨裁發展。

跟本多9魚，成編嘢除咗標題，同白等政策有乜分別？支共而家用搵到既錢大力發展軍備，收買，滲透，跟本是超級恐怖組織。攬炒就係要斷佢米路，屌！

要滅中國先滅香港,香港失去國際金融中心地位中國的白手套功能亦失效,中國再狂印人仔都冇地方俾佢毫無限制任套外匯,中國經濟必定崩潰.

美國都唔知幾清楚,
係班奶共搵高大上藉口取消制裁令佢地可以繼續奶

經濟崩潰但都唔會了結到佢
伊朗咁慢慢拖 又唔係黨員窮

你而家唔開支那拖

十年後佢都開你拖，到時你就唔夠佢打啦

要靠兩樣野
其他發展中國家追上取代中國既產能
令訊息可以傳到入去比中國新一代

未來廿年 新一代長大 努力辛苦讀書十幾年 出黎都係做得工廠仔 依班曾經對人生有希望過 龐大既新一代知識分子 怨氣會比而家班文革陰霾長大既中國人猛烈千百倍
習帝早死都無用 都係要等廿年後果班人

取消都冇用，其他國家夠冇HK Policy Act

有閪用咩
而家啲二三十歲奶共奶到咁

標題就無得頂，但骨子裡係不想制裁中共，與之仍有合作空間，但有一點講得好正確，就係

有得走好走喇

無論離開或者留下，都是兄弟，祇是角色不同

望門投止思張儉，
忍死須臾待杜根。
我自橫刀向天笑，
去留肝膽兩崑崙。

搵個歐洲小島 , 搬晒香港人過去

無所謂
俾香港快啲了結
慢慢挨打而死最痛苦

政治一國 經濟兩制

應該好快完成唔駛心急

想美國人幫手了結：
禁止使用美元結算
封鎖馬六甲海峽
禁止香港貨船停泊美國

外國投資者撒資，香港人移民走資，外匯儲備大減。大量勞動力人口同年輕人移民，到時3萬隻忠誠勇毅看管住班廢老綜援新移蝗，政府稅收大減同時支出暴增，財政儲備又乾塘。一早話左救香港唯一策略就係攬炒，留返一塊焦土俾中共玩飽佢囉。

唔係制裁冇用
但制得唔夠勁

連列根d frd都係咁講

求其啦，WFC. 移民撤退，走走走

美國一個唔夠力

要西方國家聯合先有機會

Well你老母，緩靜政策啊

習種走緊普京路線，美帝等仆街都得。

喺佢哋角度真係冇呢個需要，佢哋不嬲都覺得支那係來自另一個世界...

美國做大佬帶頭反共
盟友要係民主同專制之間選擇
自然會跟埋一齊反共
佢依家仲玩中間路線
等如食緊白粉止痛
遲早食白粉食死

只有全世界排支殺盡中囯人先有救

佢哋嘅角度係想喺公平同開放嘅中國市場繼續同中國做生意，其實只要中國肯同外資遵守合約，有錢齊齊搵，佢理得你點樣打壓民主自由。你睇新加坡就係一個好例子，政府對內獨裁，對外開放，撈得風生水起，依家仲可以食埋香港個優勢。但中國係都要玩我全都要，玩中國式雙贏，依家攬炒香港，之後隨時攬炒埋自己

咁大鑊 遲D柒婆都解埋咁香港人死梗

開頭佢哋係咁諗，而家可能真係有錢搵就算⋯⋯ 政客揸莊嘅世界始終都係利益行先而打扙（同對等實力國家）永遠唔係佢哋嘅選擇⋯⋯ 唔打支那香港永冇可能回復正常，佢哋唔肯打而又肯接收香港人已經好好

緩你老母, 係擺明要取消制裁奶共呀

炸平成個香港

依家外資應該唔會再點直接投資落中國，最多都係繼續同中國貿易，而且喺高科技產品上面會有所限制，長遠令中國難以再好似華為咁用偷返嚟嘅科技低價搶佔全球市場，藉以滲透任何國家，主導世界。香港就起碼呢廿年內應該都要變成焦土架喇，外國唔會為左香港同中國打仗，制裁都唔會令中國屈服嘅時候，接收香港人已經係最大嘅幫助，而且香港人帶來嘅資金同勞動力仲可以推動因武肺重創嘅經濟

我就冇你咁樂觀... 生意會繼續做（因為外資個底同藍屍係冇乜分別），對佢哋嚟講可能係危險咗（冇嗰時base喺香港咁安心）但利益實左太大
接收移民係可以抽走資金同人材而一時間會對支那帶來壓力，但如果世界經濟唔差嘅話支那好難死，因為有14億愚民去support
Btw, 咪話我話，第時應該有唔少香港外流人材喺外國公司打工專做china trade 帶路...

綏靖政策
簡單來講 唔向中共開戰 就會好似二戰 放過納粹德國咁

前半part好中
但係佢覺得中共會有自由派出現就太天真
佢唔熟識共產黨

沒錯
仲要biden 拉共 出賣美國

沒錯
中共仲會有自由派 真係天真到無人有

但依家外資整體上係撤出緊中國同香港，中國7成投資係嚟自香港，亦即大部分外資經香港投入中國，依家香港外匯儲備急速減少，就係因為外資撤出緊中國，呢個數比起香港人走資更加動搖到香港嘅根基，如果唔係金管局唔洗日日出嚟鳩嗡話仲有好多資金流入，但底下問國際機構做乜撤資啦。香港人方面點都有唔同種類嘅人架啦，大把藍屍口講愛國，實際走人走資，無辦法避免。只能靠大家去到外國仍然要維繫住大家作為香港人嘅共同體，咁有香港人嘅地方，果度就係香港

美國帶頭唔承認香港其他國家會唔會唔跟?
或者學班中國人咁講,香港地位係靠中國賦與唔駛理佢啦.

套唔到做外匯帶走,貪埋幾多都冇用啦.

lm

佢有冇諗過，如果順住呢條路去，美國唔想打，中國某一日都會攬齊架撐搵上門。佢真係好天真，以為香港問題只係區域政治問題。

篇野 好撚鬼

又係唔好激嬲中共

如果無睇內文, 不如我比個TLDR大家

"千祈唔好激嬲中共, 係無用架. 唯一方法係等習近平落台, 下個可能會好D. 仲有香港人快D走, 但又唔好搞到香港喎, 因為香港人會受害"

好野, 八九民運到今日, 呢種親中派仲有能力繼續教大家點做, 好野!

唔係錯架。

１）佢既年代，蘇聯出咗戈爾巴喬夫，結果蘇聯解體民主化。
２）就算中國，八十年代都有胡耀邦同趙紫楊。

兩者都係出現係列根時代。

補充多點，呢幾個月北水托市，但港匯已經冇再衝頂。正常日日百幾億流入，金管局應該出手，而 rate 應該日日頂到 7.75．

但事實隻螞蟻死咗，已經冇聽到金管局接貨，而港匯只係維持 7.75左右上落。好明顯北水接既，可能係外資沽既貨，一面北水流入，另一面就外資撒，睇吓接到幾時就爆。

有錯勿屌

WW2就係咁打!到時攻打番美國,佢哋先出兵

美國切斷所有對香港的關係同樣無好處，對香港人的傷害遠超過影響北京政府；對中國的經濟發動更廣泛攻擊是可行，但中美雙方可能會付出巨大代價，而且不足以迫使北京投降。基於類似理由，其他國家也不會斷絕與中國關係。

啱呀 08年嗰陣唔知新疆定西藏大鎮壓 全世界喺北京玩得幾開心

列根係出賣香港俾支共嘅美國總統

我睇外資應該會開始分邊D繼續做, 邊D搬走就算
完全撤出甚至回歸本土就唔可能

同時對中國在海外勢力設下明確限制
香港人算係令全世界提早醒左

有蘇聯解體前車之鑑，中共黨內共識似乎係

1. 穩定重要過發展
所有門戶開放政策都只係喺小部分地區執行，而且有任何障礙就會即刻取消

2. 抹平所有文化差異
將地區既語言、文化同宗教消除，全部變做「中国人」

而家班白皮豬唔敢得罪中國
只想發大財賺人民幣

制裁中国唔會救得到香港
唔代表唔應該制裁中国

佢講既野同以前二戰英國果時張伯倫似足八成，唔好刺激納粹乜乜

白皮豬都只想發大財賺人民幣